\section{Introduction et explications}
Notre association est l'un des fournisseurs d'accès à Internet associatifs qui 
respectent les principes de neutralité du net en France et 
qui fait partie de la Fédération FDN.

\subsection{Qu'est-ce que la Fédération FDN}
La Fédération FDN (FFDN) regroupe les Fournisseurs d'Accès à Internet 
associatifs respectant la neutralité du net,
French Data Network étant le FAI le plus ancien (plus de 20 ans) encore en activité.

\subsection{Ce qu'est un Fournisseur d'Accès à Internet}
Le Fournisseur d'Accès à Internet est un simple tuyau qui vous relie à un 
centre de données (un « Data Center »). 
De là, il transmet les données sur d'autres réseaux (d'autres FAI par exemple) 
jusqu'à arriver au bon destinataire.

\subsection{Ce qu'est la neutralité du net}
Le réseau d'un FAI est « neutre » s'il transmet les données suivant ces 4 critères :

\begin{itemize}
\item sans en examiner le contenu ;
\protect\footnote{
	Le FAI n'a pas besoin de savoir que vous regardez une vidéo ou que vous jouez 
		à un jeu vidéo pour faire son travail, alors il n'a pas à le savoir.
	Cette information relève de la vie privée.
}
\item sans prise en compte de la source ou de la destination des données ;
\protect\footnote{
	Exemple : on ne privilégie pas youtube à dailymotion.
}
\item sans privilégier un protocole de communication ;
\protect\footnote{
	Exemple : le web qui serait plus rapide que la messagerie instantanée ou l'e-mail.
}
\item sans en altérer le contenu.
\protect\footnote{
	Aucune censure ni « pourrissement » quelconque ne sera fait sur votre connexion.
}
\end{itemize}

\subsection{Ce qu'apporte le modèle associatif}
\subsubsection{Une assurance}
Il n'y a pas de volonté économique.
Personne ne gagne de l'argent ce qui assure d'une certaine manière que nous 
n'avons aucun intérêt à recueillir des informations personnelles pour les revendre, 
ou limiter votre connexion de quelque manière que ce soit.

\subsubsection{Le contrôle}
Vous êtes votre fournisseur d'accès à Internet.
À partir du moment où vous êtes adhérent, vous avez une voix qui compte tout 
autant qu'une autre dans notre organisation.
Toute organisation souhaitant s'inscrire parmi les membres de FFDN doit avoir 
un système démocratique.

\subsubsection{L'apprentissage}
Toute personne peut venir apprendre comment est fait un fournisseur d'accès à Internet, 
	comment le faire et le maintenir en activité, 
	les technologies employées, etc. 
